# Ключевые команды/директивы
Конфигурация конвейера GitLab CI/CD включает в себя:
* Глобальные директивы, настраивающие поведение конвейера
* Директивы задач

## Глобальные директивы:
| Директива | Описание |
|---|---|
| default | Пользовательские значения по умолчанию для ключевых слов задания.
| include | Импортировать конфигурацию из других файлов YAML
| stages | Имена и порядок этапов конвейера.
| variables | Определите переменные CI/CD для всех заданий в конвейере.
| workflow | Описание рабочего процесса

## Директивы задач:
| Директива | Описание |
|---|---|
| after_script | Переопределить набор команд, которые выполняются после задания. |
| allow_failure | Разрешить сбой задания. Неудачное задание не приводит к сбою конвейера. |
| artifacts | Список файлов и каталогов, которые можно прикрепить к заданию в случае успеха. |
| before_script | Переопределить набор команд, которые выполняются перед заданием. |
| cache | Список файлов, которые следует кэшировать между последующими запусками. |
| coverage | Настройки покрытия кода для данного задания. |
| dast_configuration | Использовать конфигурацию из профилей DAST на уровне задания. |
| dependencies | Ограничьте, какие артефакты передаются конкретному заданию, предоставив список заданий, из которых можно получить артефакты. |
| environment | Имя среды, в которой развертывается задание. |
| except | Контроля, когда рабочие места не создаются. |
| extends | записи конфигурации, от которых наследует это задание. |
| image | Используйте образы Docker. |
| inherit | Выберите, какие глобальные настройки по умолчанию наследуют все задания. |
| interruptible | Определяет, можно ли отменить задание, если оно становится избыточным в результате нового запуска. |
| needs | выполнять задания раньше этапа заказа. |
| only | только время создания рабочих мест. |
| pages | Загрузите результат задания для использования с GitLab Pages. |
| parallel | Сколько экземпляров задания должно выполняться параллельно.
| release | Поручает бегуну создать объект выпуска. |
| resources_group | Ограничить параллелизм заданий. |
| retry | Когда и сколько раз задание может быть автоматически повторено в случае сбоя. |
| rules | Список условий для оценки и определения выбранных атрибутов задания, а также того, создано оно или нет. |
| script | Сценарий оболочки, выполняемый бегуном. |
| secrets | Секреты CI/CD, необходимые для работы. |
| services | Используйте образы сервисов Docker. |
| stage | Определяет этап задания. |
| tags | Список тегов, которые используются для выбора бегуна. |
| timeout | Определите собственный тайм-аут на уровне задания, который имеет приоритет над настройкой, установленной для всего проекта. |
| trigger | Определяет триггер нисходящего конвейера. |
| variables | Определите переменные задания на уровне задания. |
| when | Когда запускать задание. |

